［正字特警］DNLM v. DLLM

醬油：中大粵語審音配詞字庫

唔知點解每次見到DLLM都會有啲嗱住嗱住，
啱啱見到有隧道有人大大隻字噴咗DLLM，我就同大家討論吓：

：一直用咗咁耐，DLLM就DLLM啦。
：正字就係正字，一定要改返DNLM。

五大訴求 缺一不可
十月一見

懶音

DKLM實冇錯

一直都係用DNLM

DNLM會變大陸拼音 政治不正確

「DLLM」，粵語粗口「屌你老母」的不正統縮寫，漢語為「肏你媽的」。「DLLM」取自「屌你老母」羅馬拼音的聲母Diu Lei Lo Mo。其中「你」字應發鼻音，即「Nei」。故正寫應為「DNLM」。

大咩陸拼音
Nei明明係粵拼